{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066132",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "밀양 표충사 석조보살좌상_1"
    },
    "text": "密陽表忠寺石造菩薩坐像\\n\n慶尚南道密陽市表忠路1338(丹長面、表忠寺)\\n\n慶尚南道密陽市丹面クチョンリの表忠寺遺物館に安置された石造菩薩像だ。腰をまっすぐ立てた状態で肩を前に少し下げている。頭には宝冠をかぶって保管の下に出て話に耳の前後に伸びた髪の毛は肩で一つの輪を作る、再び三本に分かれて流れている。顔は四角型で、目鼻立ちが大きな方で口元に微笑を帯びている。法衣は、変形通肩(通絹)であり、右肩に褊衫をわたってその上に大義(大衣)を着ている。軍医は結跏趺坐した二股を覆っており、服のしわは柔軟に表現された。右手の指は下を向けていて、左手は手のひらを上にしている。表現技法を見ると、18世紀前期以降に製作されたものとみえる。朝鮮後期の仏像様式を研究する上で、重要な役割を果たす。2008年1月10日、慶尚南道文化財資料に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造菩薩坐像はどこに安置されていますか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像は慶尚南道密陽市丹面クチョンリの表忠寺遺物館に安置されています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像はどのような姿勢で立っていますか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像は腰をまっすぐ立てた状態で肩を前に少し下げています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像の頭には何がかぶっていますか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像の頭には宝冠がかぶっています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像の髪型はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像の髪の毛は耳の前後に伸びて肩で一つの輪を作り、再び三本に分かれて流れています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像の顔はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像の顔は四角型で、目鼻立ちが大きく、口元に微笑を帯びています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像の衣装はどのようなものですか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像の衣装は変形通肩(通絹)の法衣であり、右肩に褊衫をわたってその上に大義(大衣)を着ています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像の手のポーズはどのようなものですか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像の右手の指は下を向けており、左手は手のひらを上にしています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像はいつ頃作られましたか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像は18世紀前期以降に製作されたものとみられます。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像は朝鮮後期の仏像様式を研究する上でどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "この石造菩薩坐像は朝鮮後期の仏像様式を研究する上で重要な役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "この石造菩薩坐像は文化財資料に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この石造菩薩坐像は2008年1月10日に慶尚南道文化財資料に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 270,
        "QA": 471
    }
}